準備重新開始低碳飲食

2年前開始低碳飲食+重訓, 個人係瘦咗好多, 精神咗, 反應快咗, 健康都好咗冇咁易病, 個時飲食方式好唔健康, 早晚餐唔食, lunch食三文魚/雞胸+蛋. 但淨係維持左幾個月, 一轉返飲食模式, 就反彈了
依家想重新開始低碳飲食, 主要係想減肥, 其次係令個人精神返, 冇咁易攰.
而家打算咁樣plan:
Sun-Fri:
9am早餐: 2條蕉
1pm午餐: 牛油果*1+烚蛋(連蛋黃)+雞胸/魚
6pm晚餐: 華御結飯團*1
8pm: 啞鈴重訓1hr

Sat:
1pm: 華御結飯團+啞鈴重訓

咁樣plan掂唔掂? 有冇食譜推薦？

weighttrain 7日？

係呀 每日keep住重訓 唔係會增加代謝率咩？

減肥夜晚cut carbs，一個星期跑3次50分鐘
會唔會快啲見效

我唔知你volume幾多 唔知你會唔會overtraining
但足夠嘅休息肌肉先有時間生長
增加BMR重點係要增加肌肉 而唔係重訓嘅運動消耗

同低碳飲食 有鳩關係咩

蕉係好多果糖,令你仲易眼訓

冇休息日？

有冇話理想嘅重訓係隔幾耐做？

冇啊

你成日個單餐係我一餐嘅份量

平時冇咩時間煮, 想早餐食簡單啲嘅生果嘛, 有冇推介？

你唔係低碳問題 係食唔夠蛋白質

低碳食飯團？

改米粉好d

生果食橙？

我轉左其中一餐食水果
減得快左
個人精神真係精神返

睇下你行咩programme
full body split就3日
upper lower body split就4日
upper lower push pull leg split就5日
push pull leg就6日
每group肌群喺訓練之後都有2~3日時間休息返

你係咪生酮飲食

低碳首選一定係牛油果,脂肪高糖份低

低碳冇問題

但你連蛋白質都咁少

反而減磅既 會係脂肪 肌肉 一齊drop
個身型會好7

可以嘅話盡量唔想煮, 屋企地方有限, 收入又唔高, 食橙嘅話都OK, 嗰時你係食咩水果？

你食咁少邊有力操野，食咁少同自殺無分別

直接KETO啦

冇特定program, 都係操手臂背肌胸肌+深蹲

Lunch嗰餐加咗蛋同雞胸, 定係再加多兩隻蛋補返蛋白質？

想循序漸進 直接生酮飲食我驚會頂唔到

蛋白質唔夠，肉類太少

set返好個programme
個餐單計返每日protein intake同tdee先

咁少碳水邊得精神架，無精無氣無力

好高碳 餐餐都碳水 仲要高過蛋白質
不如唔好出餐單都可以呃下人

好想游水減, 但又怕中招

減肥唔做帶氧減到幾時
重訓又食咁少想點

唔可以食飯 早餐改食牛油果

你是咪hea 做

師兄唔洗咁認真 樓主應該係鳩舉 主要係想減下肥only

明顯唔夠protein 食咁少真係可以精神啲咩？

理論上低碳水係會令人疲倦，點解會精神咗

你幾重
例如150磅就食番150g protein

會減到道友咁嘅面色

笑左，一定唔夠肉同最低營養要求

屌你老母重食華御結

叫人跑步咁惡毒

on99亂鳩咁黎

係香港食素 好L貴

華御結藍店，食吳日言嗰間啦

咁都想佢做好啲 搵多啲野睇嘅

咁叫低碳？

你一日要食幾多大卡？
其中Fat carb protein點樣分配
低碳低到幾多

我就建議你重訓個幾日食番多D碳水既 如果唔係你會無力做 唔好以為減脂重訓就可以唔做太重 多次數輕磅數我就唔認同既

Btw 你食華御結不如去7仔買隻20蚊瑞士雞脾加食碗oatmeal啦

我嗰陣都係咁減

使唔使咁激進跟lb x1
kg x 1.5-1.8乜都夠喇 又唔係bodybuild

On9 你食咁撚少

碳水同蛋白都咁少

減肥要做cardio已經多年既迷思

重點

蛋白質少得可憐，
仲要冇菜

食少碳水要喺蛋白質或者脂肪到補返
同埋起碼食自己體重咁多g嘅蛋白質先夠
樓豬食咁少肌肉脂肪一齊冇會好難睇

唔食菜都屙屎

今日5月23日係全民貼紙日呀 入黎㩒兩個制就可以send文宣出去喇！

華御結飯團？美心多謝你

咩低碳呀
環保餐？？
食carbs fat protein 碳都唔會低好多
係唔係食0排放？ 食植物就低碳

食咁少夠飽？

正常普通人都要食0.8g protein

我諗佢諗住自己種米 減少碳足跡

唔休息啲肌肉點build
只會愈做愈削

果糖會？唔係其他糖先會令血糖不穩定上升？

世衛標準係bw (kg) x1 唔係lb

起身第一餐食蕉好傷腸胃

華御結好好食?

華御結藍店黎喎清
食返黃店ok?

希望你快啲死
仲食華御結

全部食物都要香港或者華南地區生產

巴打做gym唔係日日做就大隻健康架，你一定要有rest day去比肌肉休息，不如你上網跟下人地d training program 先，正常你操一日甘都要抖返日

同埋你protein都未必食得夠

banana係碳來，水果之中係最高

唔知邊d食得就逐樣食物查

呢d分量少到非洲兒童都食得多過你

樓主呢d叫非洲兒童飲食

低醣會唔會易d

佢絲打嚟

百香果唔錯⋯

sor9

有氧運動對減肥幫助極低

未撚食華御結啦
Btw其實做運動最work
一個禮拜三四次，半個鐘至九個字都夠
食飯食少啲慢啲，等個胃縮細
以前帶飯，個底全部飯上面餸
以家各分一半，左餸右飯
食少好多野，晚餐六點前食
幾個月瘦咗4kg
期間乜都食、零食照食

唔見得 減肥係要liss同weight train配合

唔好減啦 咁辛苦

減肥一定要有氧，減脂減肌可以一齊做，不過如果話練大隻嘅話就可以唔使跑咁多姐

世衞on9
人地bodybuilder 真係食 200磅
食300g protein 架

樓主仲要有做重訓 食kg x2 冇問題wo

屙到 食夠脂肪就得
利申:試過成個月淨係食肉

*增肌減脂

華御結，藍店 樓豬死咗好過 浪費地球資源

華你老母御結咩，健身之前健下個腦先啦

你都識講人地bodybuilder喇痴線佬
who個suggest係for每日維持健康嘅最低攝取
你啱啱講lbs x1 依家又講kg x2無問題
你知唔知kg同lb轉換唔係2
同埋你睇佢programme都知佢唔係good form嚟㗎喇
專登啪kg x2嘅protein有意思咩？
我就當佢60kg重 食120g protein per day
即係一日要食夠600g雞肉份量嘅protein?
你諗野試下現實啲先

重200lbs *

會做重訓但咁少蛋白質
首先一個人一日唔郁本身都用二千幾大卡
你長期吸收唔夠個身體又幫你調節 咁食開頭weight loss 有效但食多一兩個星期就樽頸甚至反彈
而且修補肌肉 碳水 蛋白質 水 缺一不可 仲有其他維他命營養之類 (不過需求好少正常飲食都會夠)

早餐 食2 - 3隻蛋 飲杯奶 加少少碳水食物
午餐 loss weight就中等碳水 高蛋白 增肌就高碳水高蛋白
Tea 食條蕉/ 生果 + protein bar/ supplement
晚餐 少量碳水 + 高蛋白 + 蔬菜

走肥增肌要一步步來 斷食其實對長期效果唔大 長期保持良好運動習慣 飲食同作息先最好

樓豬知唔知低碳要食更多蛋白質
咁食只會減肌肉
係會瘦但唔會結實

起碼protein最飽肚先
食得多protein唔會想食零食
甚至可以輕鬆做到一日一餐

我都想知

食多啲protein同meet protein intake target係兩樣野嚟㗎 set到上120g叫個女仔點追 食到屙爛屎值得咩

一日淨係食一個飯團仲要7日都做肯定好快收皮cls

補充少少
想增肌晚餐點都要食多少少碳水
loss weight 就少量至中等就夠 但點都要食

push pull leg 可以唔使rest day

食protein食到屙爛屎真係未聽過
但係食到每日120g protein真係唔難
一日兩餐每餐食半磅肉已經meet到
以樓主個情況protein食到120g絕對冇問題
但未必要日日都食到 食到100g已經算唔錯

一條片解釋晒

唔係無精無氣無神咩

唔難㗎 做到咪唔難 叫佢每日啪1lb 肉啦
btw 1lb 雞肉都無100g protein 計盡俾你得95.5g左右

樓主唔夠 protein 係事實 , 但點解有一堆人教樓主 1lb 體重食 2g protein 咁撚痴線

咁你又唔係好屈佢地 佢地最多話 1lb x1g姐

sorry

佢一星期操七日 2g/lb都唔係好過份姐

樓主如果想減重既話 重訓效果唔算特別好
跑步 單車 游水（宜家就唔得啦）可能會好d

佢一星期操七日 係咪打steroid都唔係好過份？

是不為也非不能也
每餐半lb 咪又係兩塊扒到
正常冇厭食症點都食得落
同埋30*4.54點都多過120

樓主女人嚟
想知你30點嚟喎

做得太多weight training會令成身啲肌肉都好緊
cardio只係當active recovery咁做

建議都係weight training每星期5-6日
cardio唔係必須
rest day先做下cardio就得

我係女人都食得落
30係google搵雞胸protein

華御結美心㗎 食幸福駅啦 黃嘅 支持手足～

咁我可以答返你 其實正常雞肉係得21~22gram protein
不過做咗去脂去皮處理嘅雞胸係可以上到27左右嘅
都係個句 做到咪唔難但係咪有需要啪120g就另一回事
100g我都覺得ok嘅

加多個飯團

食得太少卡路里
個人唔夠energy會好易病

女仔有無二千幾卡

肉類嘅飽肚感比澱粉仲要高 , 樓主運動量咁低情況之下要食超過 500g 肉類我就覺得有啲難

睇哂你地嘅comment 連登有愛
比你地屌完, 啱啱google完食物成份, 重整個plan:
Sun-Fri
8am早餐: 穀麥片+牛奶+烚蛋*1(連蛋黃)
1pm午餐: 牛油果*0.5+雞胸1份+三文魚扒*1+烚蛋連蛋黃+生菜
6pm晚餐: 烚菜+烚蛋連蛋黃
隔2日重訓
咁嘅話掂唔掂？

cls
你咁樣叫節食
唔係低炭

其實都成千八 計你無乜郁動

原來有咁多 好開心

可以增加餐與餐中間既食物，食物選擇其實可以好多元化，唔一定餐餐都食得咁清淡，因為咁樣根本持續唔到長時間。晚餐只食烚蛋太少啦，你肯定會肚餓，加埋你做運動，你要食更加多野呀。飲多d水。1kg/1g蛋白質啦，自己計下夠唔夠。上面d人話咩1bl/2g 太誇張啦。

係 你成日訓係到都千八
所以唔好諗住唔食
普通人最好集中中午食
其他時段少少都要食下

我係男 , 做埋gym 都係 1600 咋

睇重量

幾重？

要幾重個基礎代謝先會破 2000大卡呢?

120左右

你個1600係維持普通代謝活動定因運動而額外用到1600先
如果只係維持代謝活動先得1600你應該好瘦?
70kg男人唔郁都要二千幾卡先可以維持身體代謝系統正常運行

70KG左右

其實lunch可以加啲飯同菜
如果你keep住做運動其實問題不大

仲要係肌肉為主嘅 120kg 先破到 2000

笑死 我都以為睇錯 邊撚度低碳

120係磅喇 70KG都過二千

世衛

其實係咪唔識分 BMR 同 TDEE ?

你似乎講緊 TDEE

搞撚錯哂

早餐食番正常，要有碳水
午餐晚餐少碳多蛋白就得

點解仲有人覺得做帶氧減肥有效率
無氧帶氧都有做嘅話 做太多有氧係減得仲慢
係可以做但唔係主要
一定係飲食行先 再到無氧

佢地可能仲跟緊食物金字塔

我落磅個陣都唔止千六

其實一日要食幾多kcal 上網計個粗略數
再用2至3星期既效果去adjust先岩用
問唔到架

樓主但咩身體資料都無提供 , 都大把人答到呢下勁

70kg 175kg 男 BMR around 16xx
當你文員坐足一日再行少少路都用1800 - 2000喇

一個牛腩飯都成5 60g protein
仲有protein shake 120g唔係真係咁難

睇邊到食喇
有d得幾舊仔牛腩 30g都唔知有無

建議早餐轉做麥皮
穀物片好多糖

啊大佬邊個會食有皮雞胸？

一日食600g雞肉量好多咩?除番開三餐200g唔係特別多

更加唔好計其實好多野本身都有或多或少既蛋白 只係肉類最多同埋最易計

去食個雜扒 d蛋白質都爆哂啦

麥皮 whey 真係最住配搭

不了

bmr

唔做運動，你食碳都無撚用啦

重點基本就係運動，低碳飲食關閪事咩

你午餐好似有d豐富 確認自己食得落?

白烚雞胸+三文魚扒我可以同你講係好撚難食 同埋好飽肚

你睇下會唔會分多餐出黎 或者將個份量轉去其他兩餐
Btw你食到另計

運動係重要，但係飲食先係重要
增磅同減磅個原理好簡單，只要每日消耗既卡路里多過每日攝取既卡路里，所以理論上你唔運動都無問題（絕對唔建議），不過你要食得少過自己既Tdee

建議樓主可以計左自己tdee係幾多再安排飲食，咁樣比較容易設計一個可持續性既餐單。

你個早餐同飯糰你兩年前應該都冇低碳
只係intake <output先瘦

傷唔傷胃先唔講，當經過一晚消化後，身體處於低糖狀態，食兩條蕉（ 高碳水）令胰島素上昇，暗地裡增咗脂肪都唔知

朝早食乜都會升架啦 , 一個話傷胃 , 一個就話變脂肪

真係唔好空肚食早餐咩

唔係唔好空肚食早餐，係要食高蛋白質食物，因為升糖素同胰島素係互相抗衡，低糖狀態下食高蛋白質食物可以有效提高升糖素，從而提高分解代謝，即係可以減少脂肪合成，我只是分享下經驗，並唔係咩專家，飲食亦冇特別極端，有做開Gym，暫時bf長期維持13左右

其實係
我係女人都日日食到100g protein
唔飲shake都一定過到80g
唔明上面個師兄做乜咁大反應

根據前文後理，樓主餐單係朝早食兩條香蕉到夜晚先做運動，計數可以加1減1等於0，但食嘢做運動同計數唔同，有錯請指正

肉類同香蕉嘅 GI 係差唔多的

要睇有冇重訓 如果冇就kg x1g
太多蛋白質又用唔到增加腎臟負擔
蛋白質轉做葡萄糖唔多
身體吸收足夠蛋白質之後
多出黎只有一小部分轉做葡萄糖
其他轉做脂肪，即係變肥
部分排出體外

一日三隻蛋？ 會唔會太多

小弟餐單 三餐都係大快活解決

早餐：多士炒蛋麥皮
午餐：雞胸紅米飯
晚餐：同上

操野前後再加 香蕉，雞胸，protein粉

冇問題 蛋斷入酮都食8隻

排少啲2氧化碳

補充一下
who果個kg x 0.8係最低要求
唔夠會唔健康,我建議kg x 1
因為可以100%確定蛋白質足夠

另外多左既蛋白質幾多轉做脂肪幾多排出體外就要睇胰島素分泌幾多，即係睇你食乜野/本身你個人易唔易肥

早餐兩隻烚蛋加杯奶先20g
中午當食普通一個豬扒飯塊半肉先 25-30g
tea飲shake/protein bar 15-20g
晚飯我當食雞胸沙律先又20-25g
臨訓我再當飲當杯奶7-10g
先叫over 100g
香港d女邊會食到呢個份量 何來容易…

其實一樣食物三餐都食
捱唔到幾多餐
寫出黎 同做係兩回事

食物多樣化都好重要

我所講係升糖素（Glucagon），唔係Gi值

蛋斷for入酮
我講緊3隻蛋跟本係小事
蛋既膽固醇已經有人講過冇問題

咪又係一樣

但香蕉gi係比肉高
果糖既升糖指數係砂糖既1/3

你有無試過幾日三餐食烚蛋

香蕉gi值都要睇生熟 熟就gi高
要同肉比 除非食生蕉

我就冇試過
大把生酮人試
不過唔係餐餐烚蛋
煎蛋 炒蛋

如果烚蛋轉炒蛋 omelette 水蛋會好D

我都係指三餐食同一樣野會好悶
想減肥都要食得開心
唔係就好易放棄

都唔啱channel既
我講食多蛋冇問題

protein食落去大部分變脂肪
你啲nutrition邊度學

glucagon同gi唔同架
glucagon係一種catabolic hormone
簡單啲講即係insulin個死對頭
當血糖過低個陣就會用肝醣/gluconeogenesis去提升返血糖水平
有時甚至會促進ketogenesis
而GI 就係指個樣食物提升血糖個水平
越高GI就會越快咁將血糖提升到越高水平
通常高GI 食物個insulin index會好高

你有冇睇清楚架？大部分？
我講多左出黎既蛋白質喎
好小部份做葡萄糖
其他變做脂肪/排出體外
要睇胰島素 食d咩/個人易唔易肥
你食肉唔食其他睇你血糖升幾多？係好小
生酮既人就知
你重訓可食多d蛋白質修補肌肉
如果唔係咁多出黎去撚左邊？

以氮形式排走
有無讀過？定你係生酮上癮個班邪教徒嚟
日日圍埋一圈講自己今日食咗幾多油個啲

你個餐單一啲都唔低碳喎

飲食遠比運動重要，食得啱，你唔運動都 keep 住越黎越 fit

係用腎臟代謝既 吸收多D知識啦
胰島素影響吸收，碳，蛋白，脂肪都會吸收
邪教邪教，冇撚試過就咪鳩up啦
咁多出黎既蛋白質去左邊呀

人地講多出黎既一部分
你就屈9人食落去既大部分

本身都唔應該同一日同一樣野

腎臟係做脫amino過程
你知唔知由protrin要變做fat係一件幾困難嘅事？
本身carb經過de novo lipogenesis形成fat已經效率極低
你要由protein轉為fat儲存 要先喺腎臟做脫氨基
將兩個H同一個N拎走 身體先可以將剩返嗰個碳份子拎去做葡葡糖或者acetyl CoA 再經de novo lipogenesis先可以轉成fat儲存係身體
再講本身增加protein intake已經會令amino氧化速率同protein合成速度提成 根本極難會有protein可以走到去變fat嘅過程
腎臟代謝後以氮形式排出呀屌你老母邪教徒
食撚到老咗心臟病唔好嚟喊

佢身體需要100g你食200g 咁個100g算唔算大部分呀

咪話部分變fat部分排出囉屌你老母 唔會變fat?你都幾撚on9
冇試過生酮係度鳩up 邪你老母啦
你身體d肥肉仲撚健康呀
仲拎埋人老母出黎講，block你啦 屌你老母

岩岩食左一塊雞胸 一堆菜
仲有十塊熱浪

笑死唔夠人講就block
事實係多出嚟9成都係做脫氨基之後排走
你就係咁話腎臟代謝之後變脂肪
由你一開始話小部分變葡萄糖其他變脂肪已經錯咗
protein根本做唔到直接轉fat
你話我覺得唔會變fat即係你根本睇唔明我上面講乜
為你健康著想咋唔係痴肥走到無路都唔好掂keto
短期都算 長期好易搞到心血管病